地鐵車費我睇唔透

雖然成人車費一樣
但點解學生價會差咁多?
荃灣西去荃灣坐7個站 只要2.1
但大窩口坐1個站去荃灣要3蚊?
有冇人知有冇比2.1更平的學生車資

原站出1,6